80D 想換無反，換咩好？

用緊canon 80D
有50 1.8
efs 10-18mm
同24-70 F4

因為影街拍多，唔想拎太大部機出街。想換無反輕便D。想問如果將以上嘅野放左，大概換邊部好，唔想加太多錢。

80D 8成5新，其他有9成，efs 10-18mm仲有保 呢支好新，買左冇咩點用

btw, 我接受二手

M50

80D 而家放到大概幾錢?

見好多人屌呢部，有咩好同唔好

基本80D做到嘅嘢佢都做到
M50輕好多細部好多
連拍快
有4k（要crop...同埋對焦好廢）

但係冇weather sealing
電量遠遠不及單反
EF-M鏡頭少，除非加接環

你拍4K 先對焦廢？
加接環用返依家D鏡係未冇問題(快慢，對焦上）
但24 70 真係有D重，應該都放，街拍好唔方便
10-18本身諗住旅行用，但最後都冇咩點用

不過weather sealing 都幾重要其實
btw 唔一定用canon ，我咩brand 都得

因為M50拍4k唔係用Dual Pixel AF

可以考慮二手A7ii嘅，而家個價大約6k

萬能插又有機身防震，多好多鏡玩

街拍最緊要細機同有反mon, rx100iii好，影左人地都唔知。

配咩鏡好，冇咩睇sony 野。

Kit lens用住先
配多支50 1.8

等canon full frame無反

唔知等到幾時

sigma 16mm 1.4 再加枝 kit
可以買a6300/a6500 我都係80d想轉無反

M5先係無反版80D
轉M50係降級喎

80D配幾支定焦繼續玩 ，我最近配咗支28.8影街景，重量啱啱好，又冇50.8咁窄。開心使用中

其實之前有用過fujiflim 無反一排，覺得無反真係輕好多
會拎出街多D同旅行方便D
所以先想轉

我都有諗過用m5
但又要加adaptor 變相又大左少少，我想街拍旅行都方便
M鏡本身又少

80D係好機
如果你唔上FF，用2470無咩用，得4光圈
賣咗佢買sigma 17-50 + 28 f2.8 好過
10-18 都係好嘢，夠輕便，影大景一流，唔好賣

我都覺得80D唔錯
但真係想輕D

咁就轉Sony FF/ Fujifilm吧 自己中意最緊要。

a7ii xt20

A7 II 好似都唔錯，依家睇緊配咩鏡好
都係方便街拍 旅行為主

sony 35 2.8 / samyang 35 2.8 / sony 50 1.8 / 手動老鏡

手動老鏡 係未要配adaptor , 本身唔熟sony, 用開canon